同事: 今年業績唔好可能要落多D廣告。冷嘲熱諷撚: 岩呀落完廣告皇帝都有得你做，我支持落廣告架，又唔岩聽?

想問下冷嘲熱諷撚平時係咪咁同人相處
人地屌佢咁講野嬲屌
冷嘲熱諷就會話我都係講事實，佢唔做柒野講柒野，咪冇人冷嘲熱諷到囉，自己唔檢討仲話人

似乎佢地唔識點樣將一個message 好好地講出黎
要用呢種講法消磨人意志
同一個內容，正常講同冷嘲熱諷已經差好遠啦

冷嘲熱諷講黎講去都話人屈毛，所以自己就要冷嘲熱瘋
或者講完自己觀點，人地唔認同，就要冷嘲熱諷人

屌啦
你唔妥人屈毛，正正經經講唔得嘅
人地唔認同自己觀點，可以講多幾次，可以收皮，我開左咁多個post 你都唔認同我啦
唔使下下放負咩都走去冷嘲熱諷人嘅
譬如有人仍然覺得要街頭抗爭/35+/眾籌/食黃店，你講完唔應該去嘅觀點，佢唔認同，都係要去，咁你一係算，一係再同佢講，你單打佢做乜撚

隨post 附上冷嘲熱諷撚四大詭辯方法，大家見到唔好被fake

1. 煞有介事咁反問
例如你打完一堆論點
就問你一句
你知咩叫民主架可?
有野就清清楚楚講，唔好扮哂意味深遠

2. 無限滑坡
例子: 講下都唔俾，咁手足強姦都唔俾講，勿分化
用極端化嘅強姦類比抗爭方式嘅討論
任何正常野一極端化一定出問題，然後就因為呢個偽問題否定返你個正常野

3. 你都有錯你唔講?
例子: 我話冷嘲熱諷有問題，D人就話，咁你點睇邊個邊個屈毛? 唔見你講下?
你咁想講其他野咪自己開post講，A有冇錯唔影響我話B錯

4. 發悔氣
呢個最討厭
例子: 傾35+ 有冇用
講完一大論說服唔到人，就話得得得，我最支持一國兩制，體制內抗爭，邊個再反就係鬼
用道理說服唔到人就flip去對面立場嘅極端繼續單打
呢個有圖俾大家參考下
1.

2.

3.

見到呢d人真係字都廢事打覆都唔撚覆就最好

一多起上黎好消磨人意志

佢地仲會話返你廢
講兩講就受影響

冷嘲熱諷係會影響人鬥志不容否認

其實有時好正經的
只係你唔啱聽就一句屌人老母
相反意見就即刻屈毛

咁咪攞出黎講大家正視屈毛呢個問題
你係有道理嘅我幫你屌埋佢地一份

所以鍾意捉錯處再放大